# ФЭЧиКО-2019

## Правила оформления трудов

Труды должны быть оформлены в формате plain article (используется класс
документа - article). Допускается использование компиляторов *pdflatex*
или *lualatex* (для последнего можно использовать данных шаблон).
Использование компилятора *dvi-ps*, также как и картинок в формате
*eps*, не допускается.

Количество используемых пакетов должно быть минимизировано. Не
допускается использование пакетов и команд, которые не используются в
тексте. Также не допускается использование самодельных команд.

Для векторной графики обязательно использование формата *pdf*.
Допускается приложение исходника в формате *svg* для улучшенной
совместимости.

Помимо формата *tex* принимаются документы в формате *docx*, и
*markdown*. При использовании docx, заголовки и прочее форматирование
должны быть сделаны стилями, а не вручную.

## Авторы и ссылки

По правилам конференции у каждой работы может быть только один автор
(тот, кто ее докладывал). Список соавторов можно привести в
заключительном разделе вместе с другими благодарностями. Ссылки должны
быть оформлены в отдельном bib файле в том виде, в котором они
предоставляются издателем соответствующих статей. В том случае, если вы
предоставляете труды в формате, отличном от *latex*, рекомендуется также
приложить такой bib файл.

## Работа с трудами

Работа с трудами будет происходить в репозитории https://bitbucket.org/mipt-npm/fechiko-2019. Для загрузки трудов можно сделать pull request директории (название директории должно соответствовать фамилии докладчика) в директорию `works` в репозитории. Вопросы и задачи могут быть обсуждены в issue трэкере: https://bitbucket.org/mipt-npm/fechiko-2019/issues?status=new&status=open.